玩物達人●上妝植髮 figure reborn 眼神殺死人 頭雕戲味濃

節錄

玩物達人●上妝植髮 figure reborn
眼神殺死人 頭雕戲味濃

香港玩1:6 figure的人很多，大部份都愛收藏大廠出品，但對大廠頭雕不滿的亦為數不少。雖然諸多不滿，但願意為頭雕重新上色的又有幾多人？千多二千元的心頭好，又有幾多人放心讓外人重新改裝？

郭子明（Aaron）本身愛看電影，10年前買了一款《搏擊會》figure散件自組，由於不滿頭雕質素，遂到坊間找人重新塗裝。機緣巧合下，發現有一間玩具店貼出塗裝一個頭雕收費600元的告示，上堂學塗裝也只收600元，Aaron自覺太挑剔，恐怕別人的手工未必可滿足他，所以最後決定報名學習塗裝，就此展開了塗裝頭雕的生涯。他最初將自己的成品上載到網上分享，吸引網友查詢問價，就這樣開始了為客人訂做塗裝頭雕的兼職，至今已重塗了數百個作品。他的客人來自世界各地，。。。。。。。。。。。。。

Aaron認為，「一個出色的figure頭雕，就是能展露出角色神髓，否則，就是浪費了這件作品。」因此，他不會隨意接單，「我會看看頭雕的原型，想像若重新塗裝後，會讓角色的神似度提升多少，若能做出明顯的提升，我就會接單，若效果差別不大，我就會向客人解釋。」

Aaron會替客人重新塗裝figure頭雕，一般千多元起。

要為頭雕植上頭髮，要先將原本的塑膠頭髮（左起）鏟走，將頭雕變成光頭狀態後才能植髮。

收集了數百個figure的Echo，是Aaron的長期顧客，已找他塗裝了十多個頭雕。

眼眉五層色 用羊毛植髮

現在的頭雕技術進步了，皮膚紋理也能呈現，不少頭雕在白模件時已非常神似，他認為一般只要肯將頭雕重新塗裝，會比廠方上色有一定層次上的提升，「只要你把頭雕交給我，我就會全神貫注地處理，不同於廠商以大量人手的生產線大批大批製造，當然是訂做塗裝能將神髓大幅提升，即使是同一個頭雕仍會看得出很大分別。」以Hot Toys為例，官方圖片上頭雕原型樣辦會由一個主力塗裝師上色，大家都以照片上作品的質素決定是否預訂，「但貨品推出後因為並非由該名塗裝師操刀，貨品往往與樣辦有出入。」

收到客人的頭雕後，Aaron會先將原本的顏色洗掉，然後噴灰，再觀察有沒有瑕疵要補，補灰後就會直接上色。「先是皮膚，接着是眼睛，之後會再仔細處理層次感。一般膚色塗裝，外國人角色的話約三層，底色、陰影和紋理，細節的處理如眉毛等大約四至五層；至於眼睛，瞳孔和周邊的放射線和光亮油等約三至四層。」。。。。。。。。。。。。。

《鎗王》哥哥以Enterbay的寧采臣頭雕改裝，凸顯憂鬱神情。

因喜歡美劇《絕命毒師》，Aaron自購頭雕和散件改裝。

小丑在植髮和再上色後，更凸顯電影角色的詭異神髓。

《雷霆救兵》的湯漢斯figure，是Aaron為客人Echo重塗的首款作品。
《雷霆救兵》的湯漢斯figure，是Aaron為客人Echo重塗的首款作品。

較少人喜歡的Marvel英雄鷹眼，也有客人找Aaron重塗和植髮，令鷹眼看來更帥氣。

鎗王哥哥 「表現戲中失控情緒」

一般來說，客戶等一至兩個月就可以取回完成品，但現時需時或會較長，因Aaron手頭上有不少客人的頭雕正在排隊，其中光顧了多次的老顧客Echo更與他成為朋友。Echo幾年來找Aaron塗裝了十多款figure，大部份都是電影角色，「他第一個幫我塗裝的是電影《雷霆救兵》的湯漢斯，效果出色，非常有電影感。其實大廠出品也很仔細，但膚色和神情總是做不好，尤其是眼神。。。。。。。。。。。。。。

After：水行俠經重新塗裝和植髮，真實感大幅提升。

Before
Before

After：除了重新塗裝和植髮，寧采臣figure的衣服和道具都做了舊化效果。
After：除了重新塗裝和植髮，寧采臣figure的衣服和道具都做了舊化效果。

Before
Before

After：John Wick在Aaron加工後，更顯角色的落泊和堅毅。
After：John Wick在Aaron加工後，更顯角色的落泊和堅毅。

Before

After：Echo最喜歡《希魔撞正殺人狂》軍官的塗裝頭雕。
After：Echo最喜歡《希魔撞正殺人狂》軍官的塗裝頭雕。

Before
Before

記者：馬子聰

攝影：張志孟、鄭明川